『濕疹…只是開端...』更多真相…將等待你發掘…

小弟初來報道，亦從未寫過故，想寫篇關於濕疹嘅故事，唔知有無人會想睇？
內容暫時亦得個框框，可能係科幻向 大家點睇？

序

現今社會發展迅速，科技產品日新月異，人類生活質數亦提升不少。但自古至今，疾病往往是一個重要因素影響著人類。儘管醫學科技發展迅速，但各種疾病不減反增，其中濕疹更在近年成為熱門「都市病」，罹患濕疹的人越來越多，這究竟意味著什麼呢……

留名

濕疹
濕疹是一種常見的過敏皮膚病，患處伴隨紅、腫、痛、熱，時有起泡、滲出、瘙養等表徵，患者往往因不能忍受的瘙養，把皮膚抓得皮開肉裂，非患者難以想像。
現今社會，治療手法並不多，成效最快的是西醫，用藥後患處很快便能痊癒，但濕疹往往不能完全根治，不同患者都表示常有復發情況出現。

凱翔
自中學罹患濕疹，起初不以為意，往往皮膚痕痒便到西醫門診醫治。雖然醫生不同，但大半都開一種名叫「類爾醇」的藥膏用作治療。每次用後患處總會迅速痊癒。不知是濕疹還是某些原因，凱翔總顯得不自信，性格亦十分內向。他身材瘦削，五官清秀，皮膚雖然皙白，但總顯得乾燥，甚至時有皮屑剝落……

至今，凱翔用類爾醇已經超過十一年。不得不提，他因濕疹已住院的次數已經三次，有人會說「車！濕疹之嘛！洗唔洗入院呀！？」還記得他對上一次入院是臨近高考的時候……

都不記得已經多久了，他皮膚依舊白裡透紅(係濕疹紅紅腫腫果D紅)，沖涼的時候，身上舊患留下的黑印、前幾天抓破未康復的傷口、剛剛抓破還在流血的皮膚總清楚地反映在鏡上，凱翔垂下頭不以為意，別人又怎料到其實一場戰爭正一觸即發……

試想像全身都「仆完街，擦到損晒」，而你面對的，正是一碰即痛嘅流水，別人很難想象，沖涼對凱翔來說竟是一個重大的挑戰。
不知是傷口的疼痛，還是心中的恐懼，凱翔行動十分緩慢。他彎著身體，一步一步走近企虹，慢慢地打開浴缸的門，動作好比一位70歲的陀背老人。他咬緊牙關忍痛低頭，彷彿什麼大風暴正來臨似的，邊震邊打開水龍頭的開關，流水終於慢慢流出，慢慢、慢慢，水終於接觸到凱翔的皮膚，他緊密雙眼，咬著牙關，強忍身上、臉上、甚至全身的疼痛，讓無情的水，「侵蝕」身體每寸已破破爛爛的肌膚。流下的，是清水？是淚水？還是血水？已經沒有人分得清。

洗完澡，凱翔依舊倦著身體，一步一步走出企虹。他拿下毛布輕輕印乾身上的水，為害怕傷口近一步破裂，他只能慢慢、小心奕奕地輕輕觸碰。血和水沾染了半條毛布。誰也想不到另一場風暴亦正逼近……

more

是的，「濕疹」雖然具有「濕」一字，但患者皮膚實質卻極為乾燥。凱翔在印乾身上的水後，便準備為破爛的身體塗上潤膚乳。他先把乳液塗滿雙手，然後用力緊密雙眼，再將手上的潤膚乳均勻拍打到身體各處。在外人眼裡，乳液與肌膚的觸碰不以為然，但在凱翔身上卻好比傷口碰到了鹽。疼痛使到凱翔流下「眼水」，而眼水又刺激到臉上的濕疹，他心裡的無助，究竟有誰可以明白？但是「戰役」沒有因這份無助而停止，一波波冷酷無情的攻擊繼續洶湧而至。
雖然塗過了保濕乳，但在十分鐘過後，凱翔的身體又回復乾燥，這乾燥有如置身於炎熱的沙漠，乾燥的風不斷迎面而來，他的皮膚開始慢慢乾裂……

儘管凱翔不斷嘗試保持肌膚的濕潤，奢望乳液能帶來一點點幫助。但「它」並沒有顯出一點憐憫，每次在十分鐘過後，凱翔總會開始乾得皮開肉裂。突然，一陣騷痒莫名而來，它簡直叫人「痕到入骨」。凱翔終抵受不住這份不能抵擋的痕痒，舉起雙手瘋狂亂抓，抓至皮開肉裂，抓至頭破血流，地上的皮屑交織成一個「人造沙灘」，這樣，傷口滲出的就是海水出了吧？……
凱翔再也忍受不了這樣的折磨，最後，他走上天台，一躍而下……